{
    "question": "Sebutkan contoh jenis - jenis dikusi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Diskusi merupakan salah satu bentuk kegiatan wicara.<br>jenis diskusi antara lain: seminar, training, kongres, konferensi, dll.<br></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "seminar, kongres, debat, konferensi bahkan kerja kelompok juga salah satu jenis diskusi dalam belajar..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-samayang-pertama-c-967",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama.yang pertama condong ke sisi setuju yang kedua condong ke sisi tidak setuju",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku kasih tau temanya aja boleh yaa? temanya tentang denda jalr busway aja, trus setujunya alasannya agar jalanan lebih tertib, kalo gak setujunya kalo yang lagi buru buru, trus harus make jalur busway kena tilang kan jadi rugii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-tidak-terdapat-unsur-lucu-tetapi-mengamb-842",
            "question": "dalam teks anekdot itu tidak terdapat unsur lucu , tetapi mengambarkan kekonyolan\u00a0 bahwa orang yang tidak bersalah dihukum dan dimasukkan ke penjara . mengapa si pembantu yang kurus dan pendek dihukum dan dipenjara, tetapi si pembantu yang gemuk dan tinggi tidak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pembantu kurus muat untuk dimasukkan ke dalam penjara dan punya uang, sedangkan pembantu yang gemuk dan tinggi sebaliknya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-387",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-991",
            "question": "Tolong\u00a0buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm, kalo jlek maaf ya,,<br>PERGI TAMASYA KE BINARIA<br>PULANGNYA MEMBAWA NASI<br>KAMI SEMUA DARI SATU A<br>IZINKAN KAMI BERPRESENTASI <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengalihkan-naskah-drama-ke-dalam-bentuk-prosa-yakni-harus-mempe-630",
            "question": "Mengalihkan naskah drama ke dalam bentuk prosa, yakni harus memperhatikan?    Tolong di jawab :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alur cerita, tokoh, watak, sudut pandang, latar, ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-bertema-lingkungan-220",
            "question": "Contoh anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebagian lain, ada pula yang memilih \nterus merokok meski tahu bahayanya, sebab mereka juga merasakan \nmanfaatnya. Ini memang hak azasi masing-masing. Kita tidak boleh saling \nmenghakimi atau menyalahkan. Setiap kita hendaknya dewasa dalam \nmemutuskan dan berani memikul semua konsekuensi pilihan-pilihan hidup \nkita, termasuk dalam hal merokok atau tidak. Bukan saja konsekuensi \nsekarang tetapi juga untuk masa mendatang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-membaca-cepat-608",
            "question": "APA YANG DIMAKSUD DENGAN MEMBACA CEPAT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membaca dengan kecepatan tertentu .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membaca intensif<br>membaca untuk mengetahui isi bacaan atau buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-terkandung-dalam-teks-kuhp-dalam-anekdot-622",
            "question": "Apa pesan yang terkandung dalam teks KUHP dalam anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tKUHP = kasih uang habis perkara<br>pesannya dalam negara indonesia yg sering kita lihat terlalu banyak orang yg membeli undang-undang buktinya para koruptor tidak dihukum mati seperti negara yg lain tapi hanya dihukum sekian tahun sedangkan bagi yg mencuri sendal yg waku dulu dihukum 5 tahun ini membuktikan bahwa perkara indonesia bisa dibeli dengan uang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}